---
cate: 方法
date: 2024-05-13
tags:
  - output
  - project/PaperBell
banner: "40 - Obsidian/img/方法.jpg"
---

`PaperBell` 2.0 版本开始，能够借助 `Projects` 插件追踪和管理项目。

## 追踪[[设计理念#📁 **项目**|项目]]

`PaperBell` 的主页会汇总进行中的项目（带有标签`#project/open`），根据任务的完成进展自动生成进度条。此外，用户点击主页的 「**Project Tracking**」按钮时，会跳转到一个包含所有项目的 Kanban 列表（可称之为项目“**管理器**”）。在这里，你可以追踪所有项目的进展状态，或者打开某个特定项目，浏览该项目的**主页**。

![[追踪项目.gif]]

1. **管理器**：打开 `Projects` 插件时默认展示的项目，一个看板视图按推进状态罗列所有在研的项目。
2. **主页**：点击某个项目的链接后，会跳转到的项目主页，如下图所示：

![[项目管理示意图.png]]

项目使用特定标签进行识别，如我预设了所有带有 `#project/PaperBell` 标签的笔记会被检索，那么该项目就会管理所有带此标签的数据。`PaperBell` 提供以下四种视图，以应对整理不同资料的需求：

- **表格**：追踪所有项目相关的[[设计理念#输入资料|输入资料]]和[[设计理念#输出笔记|输出笔记]]。
- **日历**：追踪所有项目相关的笔记，包括[[设计理念#日常记录|日常记录]]。
- **输入**：追踪所有[[设计理念#输入资料|输入资料]]，并按照不同重要性排序。
- **输出**：追踪所有[[设计理念#输出笔记|输出笔记]]，并按照不同类别展示。

## 新建[[设计理念#📁 **项目**|项目]]

强烈建议按照以下流程新建项目：

1. **创建项目笔记页面**：在项目管理器页面点击“**新建笔记**”，`PaperBell` 将自动套用模板创建项目的笔记页面。在弹出的输入框中，选择自己在该项目中的职责 “负责人”、“参与者”、或 “打工人”，并输入项目的简介（可跳过）。

![[创建新项目.gif]]

2. **创建项目主页**：在项目管理器页面找到一个已有的示例项目（如 PaperBell 项目）并创建副本，副本创建完成后再点击 “编辑项目”，为该项目设置一个独特的名称和标签。

![[创建项目主页.gif]]

3. **完善项目信息**：在项目主页创建好后，可以继续细化项目笔记页面的一些细节，比如更新项目的 url 链接：在 `Projects` 插件的命令页面，为你新建的项目勾选 “显示在命令行”。唤出命令行，使用 Advanced URI: copy URI for command 命令，复制打开项目的链接并粘贴到项目页面。

![[更新项目url链接.gif]]